---
title: Pixel5維修
date: 2022-08-09 18:12:51
tags: ['手機']
---
維修價格真是讓人瞪大了雙眼O_O。  

沒有選擇換新機是因為目前沒有引起興趣的手機。  

對我來說手機的誘因是拍照功能、儲存空間(Pixel5壓縮畫質免費上傳)。

## Pixel5問題
### 後鏡頭裂痕
裂痕影響低光源下的拍攝

猜測是手機裝在機車上的手機架，而騎乘的時候被小石子打到鏡頭導致的裂痕。(有裝手機殼保護也無摔到)

為了避免騎車再次傷害，目前的想到的解決方案，手機反放(開啟自動旋轉)。  

但是即便是Android 13自動旋轉的功能依舊不太好，另外問題是下雨的時候反放似乎不是好選擇，因為Type C插槽會朝上。    

[後鏡頭裂痕示意圖](https://support.google.com/pixelphone/thread/89668652/%E5%BE%8C%E7%9B%B8%E6%A9%9F%E9%8F%A1%E9%A0%AD%E7%8E%BB%E7%92%83%E7%A0%B4%E8%A3%82?hl=en)

### 電池
用了差不多兩年了，續航力似乎有衰退許多？想說一併更換。

以前的使用習慣
1. 電量盡量不低於20%有得充電就充電。
2. 開啟電池最佳化
3. 不打遊戲(所以機身很燙的頻率很低)
4. Android有得更新就更新(電池優化時常藏在裡頭)

## 維修
### 過保
Google過保一律送台灣大哥大門市維修。  

此次維修經驗真心覺得Google Store很爛，要維修完全不知道怎麼報修。  

或許您知道要聯絡到客服，它也絕對不會輕易讓您聯繫到，大概就是這麼爛。

維修價格共5200。

### 背蓋含後鏡頭與電池
[Pixel5摔壞價格範例XD](https://www.ptt.cc/bbs/MobileComm/M.1603351643.A.416.html)  

不能純粹更換後鏡頭，後鏡頭是跟背板一起的，所以得一起更換。  

注意後鏡頭蓋不包含裡面的鏡頭，壞鏡頭價格可以直上新手機了。

背蓋(含後鏡頭蓋)價格約3550(3850)？

電池價格約1650(1350)？

## 維修後
剛好遇到Android 13，目前使用比12更順暢。  

電池回到當初，每次寫快充都要一個小時多。
